{
    "questions": [
        {
        "question": "Jak se nazývá nemoc způsobená viry, která se přenáší pohlavním stykem?",
        "answer": "AIDS"
        },
        {
        "question": "Jak se nazývá plynný obal Země?",
        "answer": "ATMOSFÉRA"
        },
        {
            "question": "Kdo je často označován jako „otec počítače“?",
            "answer": "Charles Babbage"
          },
          {
            "question": "Co přesně znamená „HTTP“?",
            "answer": "HyperText Transfer Protocol"
          },
          {
            "question": "Jak se jmenoval člověk, který v roce 1995 založil eBay?",
            "answer": "Pierre Omidyar"
          },
          {
            "question": "Jakou e-mailovou službu vlastní Microsoft?",
            "answer": "Hotmail"
          },
          {
            "question": "Co je studium meteorologie?",
            "answer": "počasí"
          },
          {
            "question": "Která planeta ve sluneční soustavě je nejžhavější?",
            "answer": "Venuše"
          },
          {
            "question": "Jaký typ přírodní katastrofy se měří pomocí Richterovy stupnice?",
            "answer": "Zemětřesení"
          },
          {
            "question": "U kterých zvířat lze nalézt perly?",
            "answer": "Ústřice"
          },
          {
            "question": "__, to na jazyku.",
            "answer": "Co na srdci"
          },
          {
            "question": "Jednou z oblíbených deskových her je i Citadela. Co ve skutečnosti citadela je?",
            "answer": "pevnost chránící město"
          },
          {
            "question": "Kolik minut tvoří 1 den?",
            "answer": "1440 minut"
          },
          {
            "question": "Za absolutní nulu, tedy nejnižší možnou teplotu, se považuje hodnota nula Kelvinů. Jaká je ekvivalentní hodnota ve stupních Celsia (zaokrouhleno na celé stupně)?",
            "answer": "-273°C"
          },
          {
            "question": "Jakou číslovku byste přiřadili k předponě OKTA?",
            "answer": "8"
          },
          {
            "question": "Má chemický prvek bohrium značku B?",
            "answer": "Ne"
          },
          {
            "question": "Jakou značku má chemický prvek gallium?",
            "answer": "Ga"
          },
          {
            "question": "Má chemický prvek jod značku J?",
            "answer": "Ne"
          },
          {
            "question": "Má chemický prvek dusík značku N?",
            "answer": "Ano"
          },
          {
            "question": "Jakou číslovku byste přiřadili k předponě HEXA?",
            "answer": "6"
          },
          {
            "question": "Jaký chemický prvek má značku Na?",
            "answer": "Sodík"
          },
          {
            "question": "Jakou značku má chemický prvek nobelium?",
            "answer": "No"
          },
          {
            "question": "Jakou značku má chemický prvek germanium?",
            "answer": "Ge"
          },
          {
            "question": "Jakou značku má chemický prvek síra?",
            "answer": "S"
          },
          {
            "question": "Jaký chemický prvek má značku C?",
            "answer": "uhlík"
          },
          {
            "question": "Jaký chemický prvek má značku F?",
            "answer": "Fluor"
          },
          {
            "question": "Na jakou horu vede nejvýše položená lanovka na Slovensku?",
            "answer": "Lomnický štít"
          },
          {
            "question": "Nachází se město Dublin ve Spojeném království Velké Británie a Severního Irska?",
            "answer": "Ne"
          },
          {
            "question": "Kolik má 1 hodina sekund?",
            "answer": "3600"
          },
          {
            "question": "Kdo byl prvním československým prezidentem?",
            "answer": "Tomáš Garrigue Masaryk"
          },
          {
            "question": "Jak se nazývá místo, kde se řeka vlévá do moře?",
            "answer": "Ústí"
          },
          {
            "question": "Jak se jmenoval franský kupec, který sjednotil slovanské kmeny na našem území při útocích sousedů?",
            "answer": "Sámo"
          },
          {
            "question": "Kolik má 1 decimetr centimetrů?",
            "answer": "10"
          },
          {
            "question": "Kdy vznikla Česká republika?",
            "answer": "01.01.1993"
          },
          {
            "question": "Město Hradec Králové leží na soutoku ...",
            "answer": "Labe a Orlice"
          },
          {
            "question": "Jaké číslo dostaneme, pokud zaokrouhlíme číslo 349 na stovky?",
            "answer": "300"
          },
          {
            "question": "Kolik komor má Parlament České republiky?",
            "answer": "2"
          },
          {
            "question": "Je vitamín C vitamín rozpustný v tucích nebo ve vodě?",
            "answer": "Ve vodě"
          },
          {
            "question": "Kdy vstoupila Česká republika do Evropské unie?",
            "answer": "V roce 2004"
          },
          {
            "question": "Nově zvolený prezident Petr Pavel bude úřad zastávat již jako kolikátý prezident od založení této funkce v roce 1918?",
            "answer": "12."
          },
          {
            "question": "V kterém městě žil husitský vojevůdce Jan Žižka?",
            "answer": "Tábor"
          },
          {
            "question": "Jaká je fyziologická délka těhotenství u lidí?",
            "answer": "9 měsíců"
          },
          {
            "question": "Co znamená empirismus?",
            "answer": "zkušenost je jediný zdroj poznání"
          },
          {
            "question": "Co je to hospic?",
            "answer": "zařízení pro nevyléčitelně nemocné"
          },
          {
            "question": "Co je to haptika?",
            "answer": "komunikace dotykem"
          },
          {
            "question": "Co znamená slovo deprivace?",
            "answer": "dlouhodobé neuspokojování potřeb"
          },
          {
            "question": "Při dlouhodobém nedostatku vitamínu A vzniká?",
            "answer": "šeroslepost"
          },
          {
            "question": "Jaká je nejdelší řeka v České republice?",
            "answer": "Vltava"
          },
          {
            "question": "Hlavním zdrojem energie v potravě lidí jsou?",
            "answer": "sacharidy"
          },
          {
            "question": "Pokud je vytvořena na vodě přehrada, síla, kterou voda působí na přehradu, nezávisí na?",
            "answer": "rozloze přehradního jezera"
          },
          {
            "question": "Co je to, když všichni stojí, ale nikdo se nehýbe?",
            "answer": "Fotografie"
          },
          {
            "question": "Co je to, co máte a nikdy nepoužíváte?",
            "answer": "Hrob"
          },
          {
            "question": "Co je to, co je s tebou pořád, ale nikdy tě nevidíš?",
            "answer": "stín"
          },
          {
            "question": "Co je to, co je velké jako slon, ale váží to méně než pírko?",
            "answer": "Stín"
          },
          {
            "question": "Co je to, co nemůžete ztratit ani najít?",
            "answer": "Čas"
          },
          {
            "question": "Jak se jmenují 2 kutilové kamarádi, kteří pořád něco vymýšlejí a složitě dělají?",
            "answer": "Pat a Mat"
          },
          {
            "question": "Jak se jmenuje večerníčková dvojice psích kamarádů, kterým nezbedná vrána dělá schválnosti?",
            "answer": "Štaflík a Špagetka"
          },
          {
            "question": "Jak se jmenují kamarádi z 3.B., kteří vlastní utržené sluchátko a mají psího kamaráda Jonatána?",
            "answer": "Mach a Šebestová"
          },
          {
            "question": "Jak se jmenuje vousatý loupežník a jeho žena z lesa Řáholce?",
            "answer": "Rumcajs a Manka"
          },
          {
            "question": "Jak se jmenují králičí brášci z klobouku?",
            "answer": "Bob a Bobek"
          },
          {
            "question": "Jak se jmenují kamarádi z pařezové chaloupky?",
            "answer": "Křemílek a Vochomůrka"
          },
          {
            "question": "Kdo bydlí v perníkové chaloupce?",
            "answer": "Ježibaba"
          },
          {
            "question": "Kolik stálých zubů má pes?",
            "answer": "42"
          },
          {
            "question": "Jaká je nejprodávanější příchuť Walkerových lupínků?",
            "answer": "Sýr a cibule"
          },
          {
            "question": "Co je někdo, kdo věří v antidisstabicionářství, proti tomu, aby byl zrušen?",
            "answer": "Anglikánská církev"
          },
          {
            "question": "Co znamená latinsky Tempus?",
            "answer": "Čas"
          },
          {
            "question": "Kolik chukkerů je v zápase póla?",
            "answer": "6"
          },
          {
            "question": "Jak daleko je v průměru měsíc od Země v mílích?",
            "answer": "238,000"
          },
          {
            "question": "Co je delší, námořní míle nebo míle?",
            "answer": "Námořní míle"
          },
          {
            "question": "Říká se název toho, co se dříve používalo sušené ovoce, aby povzbudilo lidi k úsměvu před fotografií v 19. století, před slovem sýr?",
            "answer": "Švestky"
          },
          {
            "question": "Ve které zemi na světě je podle všeho nejvíce kilometrů dálnice?",
            "answer": "Čína"
          },
          {
            "question": "Kolik not je v hudebním měřítku?",
            "answer": "7"
          },
          {
            "question": "Na jaké teplotě Celsia voda vře?",
            "answer": "100°C"
          },
          {
            "question": "Co je v živočišné říši laň?",
            "answer": "Samice jelena"
          },
          {
            "question": "Jaká je nejvyšší hora na světě?",
            "answer": "Mount Everest"
          },
          {
            "question": "Jakým jazykem se mluví v Norsku?",
            "answer": "Norsky"
          },
          {
            "question": "Jak se jmenuje nejrušnější letiště v Británii?",
            "answer": "London Heathrow"
          },
          {
            "question": "Která planeta má nejvíce měsíců?",
            "answer": "Saturn"
          },
          {
            "question": "Která část rostliny provádí fotosyntézu?",
            "answer": "List"
          },
          {
            "question": "Kolik prvků je v periodické tabulce?",
            "answer": "118"
          },
          {
            "question": "Kde se nachází nejmenší kost v lidském těle?",
            "answer": "Ucho"
          },
          {
            "question": "Kolik srdcí má chobotnice?",
            "answer": "3"
          },
          {
            "question": "Jaké jídlo je Penne?",
            "answer": "Těstoviny"
          },
          {
            "question": "Která Disney princezna nazvala přátele Guse a Jaqa?",
            "answer": "Popelka"
          },
          {
            "question": "Jaký sport hrál David Beckham?",
            "answer": "Fotbal"
          },
          {
            "question": "Kolik tisíc slov je uvedeno v kompletních Shakespearových dílech?",
            "answer": "884,000"
          },
          {
            "question": "Kolik minut trvá film Čelisti?",
            "answer": "124"
          },
          {
            "question": "Jak vysoký je Mount Everest v metrech?",
            "answer": "8,848"
          },
          {
            "question": "Kolik kostí je v průměrném dospělém lidském těle?",
            "answer": "206"
          },
          {
            "question": "Kolik procent zemského povrchu tvoří Atlantický oceán?",
            "answer": "20%"
          },
        {
        "question": "Největší kalorickou hodnotu z ovoce má?",
        "answer": "AVOKÁDO"
        },
        {
        "question": "Největší had na světě škrtič, který žije v řece Amazonce?",
        "answer": "ANAKONDA"
        },
        {
        "question": "Jak se nazývá největší krokodýl?",
        "answer": "ALIGÁTOR"
        },
        {
        "question": "Jak se nazývá základní stavební a funkční jednotka organismu?",
        "answer": "BUŇKA"
        },
        {
        "question": "Strom nebo rostlina pěstovaná v ploché nádobě je?",
        "answer": "BONSAI"
        },
        {
        "question": "Jak se nazývá hmota, která je např. u žab mezi prsty a slouží ke snadnějšímu plování?",
        "answer": "BLÁNA"
        },
        {
        "question": "Zástupci pavouků?",
        "answer": "BĚŽNÍCI"
        },
        {
        "question": "Motýl, jehož larvy ničí většinou listovou zeleninu?",
        "answer": "BĚLÁSEK ZELNÝ"
        },
        {
        "question": "Tato věda se zabývá rostlinami.",
        "answer": "BOTANIKA"
        },
        {
        "question": "Jak se nazývá bakterie napadená virem?",
        "answer": "BAKTERIOFÁG"
        },
        {
        "question": "Část v atmosféře, kde žijí rostliny a živočichové?",
        "answer": "BIOSFÉRA"
        },
        {
        "question": "Jak se nazývají bezocasí obojživelníci?",
        "answer": "BEZOCASÍ"
        },
        {
        "question": "Jak se nazývá nemoc přenášená klíšťaty?",
        "answer": "BORELIÓZA"
        },
        {
        "question": "Do jaké soustavy patří srdce?",
        "answer": "CÉVNÍ"
        },
        {
        "question": "Kdo vymyslel dvojslovné pojmenování pro rostliny a živočichy?",
        "answer": "CARL LINNÉ"
        },
        {
        "question": "Jak nazýváme zapouzdření trepky v nepříznivém stavu?",
        "answer": "CYSTA"
        },
        {
        "question": "Jak se nazývá plevelná sladkovodní ryba?",
        "answer": "CEJN VELKÝ"
        },
        {
        "question": "Jak se jinak říká stavební látce buněk?",
        "answer": "CELULÓZA"
        },
        {
        "question": "Dravá sladkovodní ryba?",
        "answer": "CANDÁT"
        },
        {
        "question": "Příbuzný vosy a včely, který nemá žihadlo.",
        "answer": "ČMELÁK"
        },
        {
        "question": "Jak se jmenuje brouk, jehož larvy tvoří chodbičky např. v nábytku?",
        "answer": "ČERVOTOČ"
        },
        {
        "question": "Do jaké skupiny hub patří špička obecná?",
        "answer": "ČIRŮVKOVITÉ"
        },
        {
        "question": "Jak se nazývá ocasatý zástupce obojživelníků?",
        "answer": "ČOLEK"
        },
        {
        "question": "Jak se nazývá včela, samička, sbírající pyl?",
        "answer": "DĚLNICE"
        },
        {
        "question": "U všech organismů probíhá nepřetržitě od narození po smrt?",
        "answer": "DÝCHÁNÍ"
        },
        {
        "question": "Jak nazýváme houby, které ničí dřevo?",
        "answer": "DŘEVOKAZNÉ"
        },
        {
        "question": "Jaké jsou larvy zlatoočky obecné?",
        "answer": "DRAVÉ"
        },
        {
        "question": "Tato houba ničí dřevo.",
        "answer": "DŘEVOMORKA"
        },
        {
        "question": "Do této soustavy zařazujeme plíce, plicní vak, nebo žábry.",
        "answer": "DÝCHACÍ SOUSTAVA"
        },
        {
        "question": "Látka k odstranění choroboplodných zárodků?",
        "answer": "DEZINFEKCE"
        },
        {
        "question": "Zánět mozkových blan , virové onemocnění způsobené klíštětem?",
        "answer": "ENCEFALITIDA"
        },
        {
        "question": "Jeden druh rejnoka se nazývá parejnok ...?",
        "answer": "ELEKTRICKÝ"
        },
        {
        "question": "Doplň: větrná, sluneční, vodní ...?",
        "answer": "ENERGIE"
        },
        {
        "question": "Tento vědní obor se zabývá ochranou životního prostředí. Nauka o vzájemných vztazích živých organismů a prostředí?",
        "answer": "EKOLOGIE"
        },
        {
        "question": "Jak se nazývá proces přeměny neústrojných látek na látky ústrojné.",
        "answer": "FOTOSYNTÉZA"
        },
        {
        "question": "Objevil penicilin příjmení?",
        "answer": "FLEMMING"
        },
        {
        "question": "Jak jinak označujeme rostliny latinský název?",
        "answer": "FLÓRA"
        },
        {
        "question": "Největší brouk?",
        "answer": "GOLIÁŠ"
        },
        {
        "question": "Jaký primát je největší?",
        "answer": "GORILA"
        },
        {
        "question": "Zvíře v Africe?",
        "answer": "GAZELA"
        },
        {
        "question": "Nejpočetnější živočišný druh patří tam členovci?",
        "answer": "HMYZ"
        },
        {
        "question": "Nejdelší ryba, která měří až 15m?",
        "answer": "HLÍSTOUN STŘÍBŘITÝ"
        },
        {
        "question": "Kmen měkkýšů se dělí na plže, mlže a ................?",
        "answer": "HLAVONOŽCE"
        },
        {
        "question": "Jak se nazývá spojená hlava a hruď u členovců?",
        "answer": "HLAVOHRUĎ"
        },
        {
        "question": "Jak jinak nazýváme obojetníky, kteří mají samčí i samičí buňky?",
        "answer": "HERMAFRODITI"
        },
        {
        "question": "Do této skupiny patří např. chobotnice pobřežní.",
        "answer": "HLAVONOŽCI"
        },
        {
        "question": "K zástupcům hadů, kteří svou kořist škrtí patří?",
        "answer": "HROZNÝŠ"
        },
        {
        "question": "Která část buňky obsahuje zelené barvivo chlorofyl?",
        "answer": "CHLOROPLASTY"
        },
        {
        "question": "Je to zelené barvivo?",
        "answer": "CHLOROFYL"
        },
        {
        "question": "Co má rostlinná buňka oproti živočišné buňce?",
        "answer": "CHLOROPLASTY"
        },
        {
        "question": "Jak se nazývá látka, která tvoří vnější kostru hmyzu?",
        "answer": "CHITIN"
        },
        {
        "question": "Jakou mají žraloci kostru?",
        "answer": "CHRUPAVČITOU"
        },
        {
        "question": "Tento brouk patří do čeledi vrubounovitých.",
        "answer": "CHROUST VELKÝ"
        },
        {
        "question": "Jak se jmenuje živočich, který využívá ohrané zbarvení?",
        "answer": "CHAMELEON OBECNÝ"
        },
        {
        "question": "Jak se nazývají mořské řasy?",
        "answer": "CHALUHY"
        },
        {
        "question": "Kdo žije v dobrém, čistém životním prostředí je …............?",
        "answer": "INDIKÁTOR"
        },
        {
        "question": "Největší plod má pravděpodobně džekfrut rostoucí na Sri Lance v ...................?",
        "answer": "INDII"
        },
        {
        "question": "Čím prochází sousto, než se dostane do žaludku?",
        "answer": "JÍCNEM"
        },
        {
        "question": "Samička u kapra se jmenuje?",
        "answer": "JIKRNAČKA"
        },
        {
        "question": "U plazů máme podkmen šupinatí, který se dělí na 2 části. Uveďte jednu z nich.",
        "answer": "JEŠTĚŘI"
        },
        {
        "question": "Jaké oči má pavouk?",
        "answer": "JEDNODUCHÉ"
        },
        {
        "question": "Co žere želva?",
        "answer": "JITROCEL"
        },
        {
        "question": "Jak se říká vajíčkům která kladou ryby?",
        "answer": "JIKRY"
        },
        {
        "question": "Jaké má ropucha žlázy?",
        "answer": "JEDOVÉ"
        },
        {
        "question": "Co řídí buňku?",
        "answer": "JÁDRO"
        },
        {
        "question": "Co kryje blanitá křídla brouků?",
        "answer": "KROVKY"
        },
        {
        "question": "Nebezpečný roztoč který způsobuje boreliózu.",
        "answer": "KLÍŠTĚ"
        },
        {
        "question": "U hmyzu s proměnou nedokonalou chybí stádium?",
        "answer": "KUKLY"
        },
        {
        "question": "Obratlovci se dělí do sedmi tříd: ryby, obojživelníci, plazi, ptáci, savci, paryby a …..........?",
        "answer": "KRUHOÚSTÍ"
        },
        {
        "question": "Jak říkáme horní části houby?",
        "answer": "KLOBOUK"
        },
        {
        "question": "Náš největší zástupce nosatcovitých brouků?",
        "answer": "KLIKOROH DEVĚTSILOVÝ"
        },
        {
        "question": "Jak se nazývá třída, do které patří mihule potoční?",
        "answer": "KRUHOÚSTÍ"
        },
        {
        "question": "Jak se nazývá společný vývod, jenž mají obojživelníci i ptáci?",
        "answer": "KLOAKA"
        },
        {
        "question": "Je to vodní živočich který žije ve sladkých vodách?",
        "answer": "KAPR OBECNÝ"
        },
        {
        "question": "Žahavce dělíme do tří skupin: láčkovci, medúzovci a ................?",
        "answer": "KORÁLNATCI"
        },
        {
        "question": "Jak se nazývá stádium vývoje motýla?",
        "answer": "KUKLA"
        },
        {
        "question": "Který vědec zjistil, že původem onemocnění jsou bakterie?",
        "answer": "LOUIS PASTEUR"
        },
        {
        "question": "Jak říkáme můře, která má na hrudi kresbu lebky?",
        "answer": "LIŠAJ SMRTIHLAV"
        },
        {
        "question": "Jak se jmenuje pravěká ryba, která přežívá v hlubinách dodnes?",
        "answer": "LATIMÉRIE"
        },
        {
        "question": "Do které třídy řadíme nezmara obecného?",
        "answer": "LÁČKOVCI"
        },
        {
        "question": "Jaké je druhové jméno žraloka, který pojídá lidi?",
        "answer": "LIDOŽRAVÝ"
        },
        {
        "question": "Část kostry?",
        "answer": "LEBKA"
        },
        {
        "question": "Je to jedno z ústních ústrojí u brouků.",
        "answer": "LÍZACÍ"
        },
        {
        "question": "Doplň vývojové stadium: vajíčko, ?",
        "answer": "LARVA"
        },
        {
        "question": "Jak se nazývá nejpomalejší rostoucí houba?",
        "answer": "LIŠEJNÍK"
        },
        {
      "question": "Jaká je naše smrtelně jedovatá houba?",
      "answer": "MUCHOMŮRKA"
    },
    {
      "question": "Jak říkáme jevu, kdy některé živočišné druhy napodobují jiné živočišné druhy nebo předměty?",
      "answer": "MIMIKRY"
    },
    {
      "question": "Který orgán řídí všechny naše pohyby, myšlenky, smysly?",
      "answer": "MOZEK"
    },
    {
      "question": "Slouží k pozorování organismů, které pouhým okem nevidíme.",
      "answer": "MIKROSKOP"
    },
    {
      "question": "Zástupce řádu vážek?",
      "answer": "MOTÝLICE"
    },
    {
      "question": "Zástupce kruhoústých, která má kruhovitou přísavku?",
      "answer": "MIHULE POTOČNÍ"
    },
    {
      "question": "Do které třídy řadíme talířovku ušatou?",
      "answer": "MEDÚZOVCI"
    },
    {
      "question": "Do této skupiny patří např. škeble.",
      "answer": "MLŽI"
    },
    {
      "question": "Je to obojživelník ocasatý.",
      "answer": "MLOK SKVRNITÝ"
    },
    {
      "question": "Soužití hub s kořeny stromů.",
      "answer": "MIKORRHIZA"
    },
    {
      "question": "Zástupce láčkovců.",
      "answer": "NEZMAR OBECNÝ"
    },
    {
      "question": "Kde má hlemýžď uloženy slizové buňky k pohybu?",
      "answer": "NOHA"
    },
    {
      "question": "Jakou funkci nedělají vosy oproti včelám?",
      "answer": "NEOPYLOVÁVAJÍ"
    },
    {
      "question": "Vývojové stádium hmyzu?",
      "answer": "NYMFA"
    },
    {
      "question": "Do této soustavy patří mozek.",
      "answer": "NERVOVÁ SOUSTAVA"
    },
    {
      "question": "Jaká je ocasní ploutev žraloka?",
      "answer": "NEROVNOMĚRNÁ"
    },
    {
      "question": "Jak se nazývá proměna, ve které chybí stadium kukly?",
      "answer": "NEDOKONALÁ"
    },
    {
        "question": "Co slouží k regeneraci žížaly?",
        "answer": "OPASEK"
      },
      {
        "question": "Ničí ji freony a chrání zemi před slunečním zářením.",
        "answer": "OZONOSFÉRA"
      },
      {
        "question": "Jak se nazývá třída obratlovců, která žije část života ve vodě a část na souši?",
        "answer": "OBOJŽIVELNÍCI"
      },
      {
        "question": "Jak se nazývají obojživelníci s ocasem?",
        "answer": "OCASATÍ"
      },
      {
        "question": "Do kterého podkmene patří kruhoústí, paryby, ryby, obojživelníci, plazi, ptáci, savci?",
        "answer": "OBRATLOVCI"
      },
      {
        "question": "Co se nachází na zadní části těla kapra?",
        "answer": "OCASNÍ PLOUTEV"
      },
      {
        "question": "Jak se jinak říká žabám?",
        "answer": "OBOJŽIVELNÍCI"
      },
      {
        "question": "Jak se nazývá stigma jiným slovem?",
        "answer": "OČKO"
      },
      {
        "question": "Nejvrchnější část mikroskopu.",
        "answer": "OKULÁR"
      },
      {
        "question": "Máme dva typy korálů: korálový útes a korálový ...............?",
        "answer": "OSTROV"
      },
      {
        "question": "Jak nazýváme živočichy, kteří mají vnitřní kostru?",
        "answer": "OBRATLOVCI"
      },
      {
        "question": "Měkkýši se dělí na tři druhy. Do kterého patří hlemýžď zahradní?",
        "answer": "PLŽI"
      },
      {
        "question": "Jak se nazývá včelí produkt využívaný jako léčivý prostředek?",
        "answer": "PROPOLIS"
      },
      {
        "question": "Jakou má nervovou soustavu ploštěnka mléčná?",
        "answer": "PROVAZCOVITOU"
      },
      {
        "question": "Jaké mají ryby končetiny ?",
        "answer": "PLOUTVE"
      },
      {
        "question": "Je to jedna čeleď stopkovýtrusých hub.",
        "answer": "PÝCHAVKOVITÉ"
      },
      {
        "question": "Třída do které patří např. ještěrka?",
        "answer": "PLAZI"
      },
      {
        "question": "Společenstvo drobných živočichů a rostlin vznášejících se ve vodě.",
        "answer": "PLANKTON"
      },
      {
        "question": "Žralok je?",
        "answer": "PARYBA"
      },
      {
        "question": "Jedno ze stádia vývoje žáby?",
        "answer": "PULEC"
      },
      {
        "question": "Jak říkáme malé zelené žabce, která předpovídá počasí?",
        "answer": "ROSNIČKA"
      },
      {
        "question": "Jak se nazývají jinak rozkradači?",
        "answer": "REDUCENTI"
      },
      {
        "question": "Červené řasy jiné jednoslovné pojmenování?",
        "answer": "RUDUCHY"
      },
      {
        "question": "Jaké mají tělo hlavonožci?",
        "answer": "REDUKOVANÉ"
      },
      {
        "question": "Do které skupiny patří roháč?",
        "answer": "ROHÁČOVITÍ"
      },
      {
        "question": "Do této skupiny patří např. kapr obecný.",
        "answer": "RYBY"
      },
      {
        "question": "Tato velká žába má jedové žlázy.",
        "answer": "ROPUCHA OBECNÁ"
      },
      {
        "question": "Jak se nazývá ústní orgán měkkýšů - jazyk se zoubky?",
        "answer": "RADULA"
      },
      {
        "question": "Mihule potoční je vnější parazit na …........?",
        "answer": "RYBÁCH"
      },
      {
        "question": "Bakterie mají 6 typických tvarů: tyčinkovitý, kulovitý, rohlíčkovitý, hroznovitý, spirálovitý a ….............?",
        "answer": "ŘETÍZKOVITÝ"
      },
      {
        "question": "Jakou mají ryby ploutev v zadní dolní části?",
        "answer": "ŘITNÍ"
      },
      {
        "question": "Co má ryba pod řitní ploutví?",
        "answer": "ŘIŤ"
      },
      {
        "question": "Doplňte. Do nižších rostlin patří červené, zelené a hnědé …......?",
        "answer": "ŘASY"
      },
      {
        "question": "Jak se nazývá vylučovací otvor?",
        "answer": "ŘITNÍ"
      },
      {
        "question": "Rodí živá mláďata?",
        "answer": "SAVCI"
      },
      {
        "question": "Dravá ryba.",
        "answer": "ŠTIKA"
      },
      {
        "question": "Pavoukovi se dělí na: pavouky, roztoče, sekáče a ….....?",
        "answer": "ŠTÍRY"
      },
      {
        "question": "Co je pro nás bělásek zelený?",
        "answer": "ŠKŮDCE"
      },
      {
        "question": "Kterým hlístem se můžeme nakazit při konzumaci neumyté zeleniny?",
        "answer": "ŠKRKAVKA DĚTSKÁ"
      },
      {
        "question": "Co kryje tělo některých plazů?",
        "answer": "ŠUPINY"
      },
      {
        "question": "Tento pavoukovec má jedový hrot na konci zadečku.",
        "answer": "ŠTÍR"
      },
      {
        "question": "Jak se jmenuje živočich který parazituje ve střevech?",
        "answer": "ŠKRKAVKA"
      },
      {
        "question": "Do čeho kladou ropuchy vajíčka? Odpověď: Do .............?",
        "answer": "ŠNŮRKY"
      },
      {
        "question": "Včelí sameček?",
        "answer": "TRUBEC"
      },
      {
        "question": "Do tříd členovců patří: pavoukovci, korýši, hmyz s jedna z nejstarších skupin živočichů?",
        "answer": "TRILOBITI"
      },
      {
        "question": "Jaký tvar lebky mají bezocasí obojživelníci?",
        "answer": "TROJŮHELNÍKOVOU"
      },
      {
        "question": "Čím se rozmnožují ryby?",
        "answer": "TŘENÍM"
      },
      {
        "question": "Do této soustavy patří ústa.",
        "answer": "TRÁVICÍ SOUSTAVA"
      },
      {
        "question": "Tato dravá mořská ryba se dává do konzerv.",
        "answer": "TUŇÁK OBECNÝ"
      },
      {
        "question": "Čím někteří hadi cítí svou kořist?",
        "answer": "TEPLOČIVÉ JAMKY"
      },
      {
        "question": "Řekni prvoka, který žije ve vodě a živý se bakteriemi?",
        "answer": "TREPKA VELKÁ"
      },
      {
        "question": "Kolik smyslů má pavouk?",
        "answer": "TŘI"
      },
      {
        "question": "Ryba podobná hadovi, která žije ve sladkovodních vodách, ale tře se v moři?",
        "answer": "ÚHOŘ ŘÍČNÍ"
      },
      {
        "question": "Ústrojí u motýlů, které obsahuje sací sosák?",
        "answer": "ÚSTNÍ"
      },
      {
        "question": "Co umožňuje živočichům slyšet?",
        "answer": "UŠNÍ OTVOR"
      },
      {
        "question": "Co dělá díry v ozonu?",
        "answer": "ULTRAFIALOVÉ ZÁŘENÍ"
      },
      {
        "question": "Tato včeckovýtrusná houba má hnědý klobouk.",
        "answer": "UCHÁČ OBECNÝ"
      },
      {
        "question": "Ochranná schránka hlemýždě?",
        "answer": "ULITA"
      },
      {
        "question": "Jakou mají ryby cévní soustavu?",
        "answer": "UZAVŘENOU"
      },
      {
        "question": "Jmenuj nejedovatého zástupce hadů.",
        "answer": "UŽOVKA"
      },
      {
        "question": "Kdo vyrábí med, propolis a mateří kašičku?",
        "answer": "VČELA"
      },
      {
        "question": "Je to část buňky, která obsahuje buněčnou šťávu.",
        "answer": "VAKUOLY"
      },
      {
        "question": "Nebuněčné organismy, které parazitují v buňkách?",
        "answer": "VIRY"
      },
      {
        "question": "Tato kostra tvoří kostru hlavy, trupu, končetin.",
        "answer": "VNITŘNÍ KOSTRA"
      },
      {
        "question": "Jaký je největší ještěr světa?",
        "answer": "VARAN KOMODSKÝ"
      },
      {
        "question": "Jak se pohybují ryby?",
        "answer": "VODOROVNĚ"
      },
      {
        "question": "Roste na Václava?",
        "answer": "VÁCLAVKA"
      },
      {
        "question": "Jak se jmenuje kategorie, kde vše najdete např. přírodní vědy, atd. ...?",
        "answer": "WIKIPEDIE"
      },
      {
        "question": "Končetiny se dělí na přední a …....?",
        "answer": "ZADNÍ"
      },
      {
        "question": "Část mikroskopu je?",
        "answer": "ZRCÁTKO"
      },
      {
        "question": "Jedovatý had v Česku?",
        "answer": "ZMIJE"
      },
      {
        "question": "Tělo pavoukovců je tvořeno hlavohrudí a …....?",
        "answer": "ZADEČKEM"
      },
      {
        "question": "Jaké má tělo čmelák zemní a skalní?",
        "answer": "ZAVALITÉ"
      },
      {
        "question": "Jaké tělo má rejnok?",
        "answer": "ZPLOŠTĚLÉ"
      },
      {
        "question": "Tento druh hmyzu patří do síťokřídlých.",
        "answer": "ZLATOOČKA OBECNÁ"
      },
      {
        "question": "Věda která zkoumá zvířata?",
        "answer": "ZOOLOGIE"
      },
      {
        "question": "Na co jsou mihule potočné citlivé?",
        "answer": "ZNEČIŠTĚNÍ"
      },
      {
        "question": "Jak říkáme obranému orgánu, který má některý druh hmyzu na zadečku a pouští jím jed?",
        "answer": "ŽIHADLO"
      },
      {
        "question": "Trubcům chybí?",
        "answer": "ŽIHADLO"
      },
      {
        "question": "Čím dýchají ryby?",
        "answer": "ŽÁBRY"
      },
      {
        "question": "Jmenujte zástupce kroužkovců.",
        "answer": "ŽÍŽALA"
      },
      {
        "question": "Je to nejznámější paryba.",
        "answer": "ŽRALOK"
      }
    ]
  }
  